\section{Adecuación de la Cafetería (Interior)}

\subsection{Comedor de Personal}
El comedor de personal se ha concebido como un área de descanso privada, cómoda y de fácil mantenimiento para el personal del centro hospitalario. 

\subsubsection{Mobiliario}
Para garantizar una distribución ergonómica y funcional, se dispone el siguiente mobiliario específico:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mesas Largas Ofiprix:} Se instalan 4 unidades de la \textbf{Mesa Baja Alargada Kube de Ofiprix} (\ref{mob:mesa_kube}) de dimensiones $240\times142\text{ cm}$ y $74\text{ cm}$ de alto, colocadas en paralelo. Estas mesas bajas alargadas ofrecen una superficie óptima para comidas colectivas del personal de guardia, disponiendo de sistemas de electrificación ocultos.
    \item \textbf{Mesa Rectangular Resol DESSA:} Se dispone 1 unidad de la \textbf{Mesa Rectangular Resol DESSA} (\ref{mob:mesa_rect}) de dimensiones $160\times90\text{ cm}$ y $74\text{ cm}$ de altura como apoyo adicional.
    \item \textbf{Sillas Bajas Confidentes:} Se asocian un total de 36 unidades de la \textbf{Silla Confidente Actiu Noom Serie 50} (\ref{mob:silla_conf}), con unas dimensiones totales de $836\text{ mm}$ de altura, $522\text{ mm}$ de anchura y $543\text{ mm}$ de profundidad (asiento de $473\text{ mm}$ de altura, $443\text{ mm}$ de anchura y $519\text{ mm}$ de profundidad), con base patín blanca y carcasa ergonómica de polipropileno reforzado con fibra de vidrio en color blanco, que facilita la desinfección diaria.
\end{itemize}

\subsubsection{Acabados y Paramentos}
El suelo de este comedor se reviste de forma continua con el pavimento de resina autonivelante (\ref{solado:resina}) en color beige arena, eliminando juntas para cumplir con la higiene hospitalaria. Las paredes perimetrales se pintan con la pintura plástica ecológica (\ref{wall:pintura_int}) combinando paramentos en color blanco roto para potenciar la luz y paños beige arena para dar calidez al espacio de descanso.

\subsection{Comedor de Público y Barra de Servicio}

\subsubsection{Comedor de Público}
La zona del comedor público está diseñada para maximizar el aforo, la comodidad de los visitantes y una fácil circulación de personas en silla de ruedas o con movilidad reducida. Se organiza con el siguiente mobiliario:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Sillas Bajas:} Se distribuyen un total de 42 unidades de la \textbf{Silla Confidente Actiu Noom} (\ref{mob:silla_conf}) de dimensiones $836\times522\times543\text{ mm}$, garantizando la homogeneidad de acabados estéticos con el comedor de personal.
    \item \textbf{Mesas Bajas:} Se colocan 8 unidades de la \textbf{Mesa Rectangular Resol DESSA} (\ref{mob:mesa_rect}) de dimensiones $160\times90\text{ cm}$ y $74\text{ cm}$ de altura, y 5 unidades de la \textbf{Mesa Cuadrada Resol DESSA} (\ref{mob:mesa_cuad}) de dimensiones $90\times90\text{ cm}$ y $74\text{ cm}$ de altura en color blanco mate.
    \item \textbf{Zona Elevada:} En las proximidades de las ventanas o barras auxiliares se instalan 10 unidades del \textbf{Taburete Alto de Jardín Brenza de SKLUM} (\ref{mob:taburete}), de dimensiones $93\text{ cm}$ de altura, $51\text{ cm}$ de anchura y $51\text{ cm}$ de profundidad, junto con la \textbf{Mesa Alta de Bar de Makro} (\ref{mob:mesa_alta}), de $110\text{ cm}$ de altura y un diámetro de $60\text{ cm}$, que permiten consumos rápidos de pie o en plano elevado.
\end{itemize}

\subsubsection{Barra de Servicio}
La barra de servicio es un elemento clave de atención continua. Su ejecución se compone de:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Estructura Base:} Se ejecuta mediante mampostería de ladrillo enfoscado (\ref{bar:mamp}), ofreciendo un soporte sólido e inalterable.
    \item \textbf{Revestimiento Frontal:} El frontal exterior de la barra se panelará con los azulejos de relieve listonado vertical (\ref{bar:relieve}) (WOW Stripes), imitando un acabado de listones de madera fina en tonos beige, aportando textura y calidez.
    \item \textbf{Encimera de Coronación:} Se remata con una superficie sólida mineral (\ref{bar:krion}) (Krion Solid Surface) de color blanco puro, libre de poros y juntas visibles para asegurar que no se acumule suciedad ni gérmenes en la zona de entrega de comida.
    \item \textbf{Iluminación de la Barra:} Se suspenden alineadas sobre la barra 8 unidades de la lámpara \textbf{Faro Barcelona Pam} (\ref{lum:lampara_pam}), con su característico globo de vidrio blanco opal que emite una luz suave y difusa. Bajo el voladizo de la barra de servicio se instala una \textbf{Tira de LED de Acentuación} (\ref{lum:tira_led}) que proyecta luz indirecta hacia el panelado texturado.
\end{itemize}

\subsection{Criterios de Acabados, Iluminación y Vegetación Interior}

\subsubsection{Suelos y Puertas Interiores}
El pavimento continuo de resina de poliuretano (\ref{solado:resina}) se aplica en todo el interior, subiendo en forma de rodapié media caña del mismo material para evitar esquinas en ángulo recto donde se acumule polvo. Las carpinterías y puertas de paso interiores de madera se pintan y protegen con el esmalte de poliuretano al agua (\ref{wall:esmalte_uno}) en acabado satinado a juego con los tonos generales.

\subsubsection{Iluminación e Insonorización Acústica}
Para la iluminación general integrada, se empotran focos de bajo consumo \textbf{Downlight LED Arkoslight Swap M} (\ref{lum:downlight}) en el falso techo de escayola lisa. Adicionalmente, en la zona de mesas del comedor de público se suspenden 7 unidades de la lámpara acústica de plato \textbf{Faro Barcelona - Mute Verde} (\ref{lum:lampara_mute}), que combina iluminación LED directa y un cuerpo absorbente que ayuda a reducir la reverberación y el ruido ambiente propio de comedores hospitalarios.

\subsubsection{Vegetación y Humanización Interior}
Siguiendo los principios del diseño biofílico para humanizar el ambiente sanitario:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Macetas de Mesa:} Sobre cada una de las mesas de comedor se dispone una pequeña maceta cerámica (\ref{veg:maceta_mesa}) con suculentas naturales, que añaden un punto de color natural.
    \item \textbf{Maceteros Verticales:} En las esquinas y junto a los pilares del comedor se colocan \textbf{Maceteros de Interior de Gran Formato} (\ref{veg:maceta_int}) de resina blanca mate equipados con autorriego, donde se plantan ejemplares de gran porte: la \textbf{Monstera deliciosa} (Costilla de Adán) y el \textbf{Ficus lyrata} (\ref{veg:int}).
\end{itemize}
