\section{Adecuación de la Fachada (Exterior)}

La fachada exterior orientada hacia la acera peatonal de la Calle Torcuato Luca de Tena representa la imagen exterior de la cafetería del Hospital de Rehabilitación y Traumatología. Se plantea una renovación estética elegante que aporta identidad y calidez visual sin intervenir en la estructura portante del paramento.

\subsection{Revestimientos, Pinturas y Sombreamiento}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Aplacado de Fachada:} Los paramentos de la fachada exterior se revisten con un aplacado de piedra caliza natural crema abujardada \textbf{Aplacado de Piedra Natural (Exterior)} (\ref{wall:aplacado}) de $60\times30$ cm. Esta solución cubre la fachada aportando un tono cálido y natural.
    \item \textbf{Alféizares de Ventana:} En la base de las 4 ventanas del comedor se instalan nuevos vierteaguas cerámicos extruidos \textbf{Alféizares Cerámicos Naturales (Vierteaguas)} (\ref{wall:alfeizar_cer}) en tono natural, que garantizan la evacuación de aguas pluviales. Se elimina cualquier alféizar de mármol deteriorado preexistente.
    \item \textbf{Toldos Exteriores:} Para la protección solar del comedor interior y las cristaleras, se instalan nuevos toldos de lona acrílica color beige arena con estructura de aluminio lacada en negro, siguiendo el sistema de \textbf{Toldo Corredero / Palillero Plano} (\ref{perg:toldo}).
\end{itemize}

\subsection{Carpinterías y Puertas de Acceso}
Para mejorar la eficiencia térmica y acústica y dar un aspecto moderno y unificado, se sustituyen las carpinterías metálicas exteriores:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Puertas Peatonales (2 uds.):} El acceso a la cafetería se realiza a través de 2 unidades de la \textbf{Puerta de Acceso Principal (Millennium Plus 70)} (\ref{door:acceso}) de perfilería de aluminio negro mate (RAL 9005) con rotura de puente térmico y vidrios templados de seguridad de gran formato.
    \item \textbf{Ventanas Exteriores (4 uds.):} Se instalan 4 ventanas transitables practicables y oscilobatientes de la \textbf{Carpintería de Ventanas (Aluminio Negro Mate)} (\ref{door:ventana}) a juego con el lacado negro mate de las puertas.
    \item \textbf{Protección y Acabado:} Los perfiles metálicos y las carpinterías exteriores se lacan en fábrica en acabado negro mate (RAL 9005) texturado de alta resistencia frente a la intemperie y la radiación solar.
\end{itemize}

\subsection{Iluminación Exterior}
La iluminación de la fachada exterior se diseña para destacar la textura de la piedra caliza por la noche mediante iluminación indirecta y rasante:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Apliques en Fachada:} Junto a las puertas de entrada y de forma simétrica, se instalan apliques cilíndricos exteriores de pared de haz descendente \textbf{Aplique LED Cilíndrico (Faro Barcelona Cylinder)} (\ref{lum:aplique_cyl}) en color negro mate.
    \item \textbf{Apliques en Columnas:} En las columnas exteriores se disponen apliques verticales de doble haz de luz \textbf{Faro Barcelona Amen} (\ref{lum:aplique_amen}).
    \item \textbf{Tiras LED en Alero:} En el foseado del alero o falso techo del soffit de entrada se empotra la \textbf{Tira de LED de Acentuación} (\ref{lum:tira_led}) con perfil difusor IP54, creando una línea continua de luz indirecta cálida.
    \item \textbf{Proyectores en Macetas:} Integrados en el interior de los nuevos maceteros exteriores de fachada, se instalan proyectores LED de acentuación con piqueta \textbf{Faro Barcelona Spike} (\ref{lum:proyector}) que iluminan la vegetación desde la base.
\end{itemize}

\subsection{Vegetación y Elementos de Paisajismo Exterior}
Para delimitar físicamente la acera peatonal de los accesos a la cafetería y dar un toque verde, se dispone una alineación de jardineras y vegetación:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Maceteros de Exterior:} Se colocan jardineras rectangulares de $100\times40\times40$ cm y maceteros cúbicos de $50\times50\times50$ cm en hormigón gris texturado \textbf{Maceteros de Exterior (Hormigón Gris)} (\ref{veg:maceta_ext}).
    \item \textbf{Especies Vegetales:} En las jardineras se trasplantan las \textbf{Especies Vegetales de Exterior} (\ref{veg:ext}), compuestas por un olivo ornamental (\textit{Olea europaea}) joven podado en copa en los maceteros grandes, y plantas arbustivas perennes en la base.
    \item \textbf{Canto Rodado:} Como cubrición estética del sustrato de los maceteros para retener la humedad y evitar salpicaduras de tierra al llover, se extiende una capa de \textbf{Canto Rodado Decorativo Crema/Blanco} (\ref{solado:canto}) de mármol pulido.
\end{itemize}
